內地網站公然張貼高院庭內法官照片及拍照攻略

短短3個月內，已經4度有內地人於高院法庭內拍照，每次案件均與騷亂或佔旺案或關。其實內地有不少旅遊網站均將本港各大法院列作觀光景點，向同胞大力推介，其中高等法院更是「搜尋熱點」。網站中不少遊記公然張貼庭內照片，展示疑似證人、與訟雙方甚至法官的樣貌，有網民誤稱開庭後才不能拍照，亦有「心水清」網民明知庭內不可拍照，直認偷拍，並叫其他人偷拍時要小心，否則一旦遭揭發，其他人以後便不可再偷拍。有網民參考遊記後報告謂：「嚇一跳，差點被法官看到我在偷拍。被逮到了可是要檢控我藐視法庭的罪名的……」

在內地旅遊網站「十六番旅行社區」搜尋「高等法院」，已經輕易搜尋到多達10篇遊記，當中有網民「aimy0000」撰寫了一篇名為「橋底辣蟹、高等法院聆聽、海怡工貿實用攻略！」遊記，內容誤稱開庭前可以在法庭內拍照：「法官進來開始審案一定不可以照相和錄音，在沒開庭前如果你稍微低調點照幾張目前沒有被禁止！但是不要拿著相機大拍特拍的！」

照片顯示庭上法官及大律師容貌

他更教導其他網民，只要在地下詢問處向司法機構職員表明參觀來意，對方便會友善地「推薦」法庭聆訊，如當日職員便用紙條為他寫下「強姦」及「運毒」兩宗刑事審訊。他選了運毒審訊旁聽，並附上多張偷拍法庭的照片，影到法官及大律師等人容貌，更「指導」其他網民如何偷拍，「帶假髮的那個是我隔著玻璃在外面拍的，還是提醒大家，為了後面番友也能有這福利，有興趣去的一定要低調啊！不然以後禁止了就糟了」。

另一名網民「另一個酒窩呢」在網上發佈名為「我のHK法院旁聽記」，描述他來港參觀高院的過程，當中更貼有5張照片，其中兩張為法院大樓外貌，一張為一名軍裝警員在證人室等候的情況，另外兩張則是在庭內拍攝，其中一張更影到正準備聆訊的與訟雙方人士。

該網民開宗明義指，「看TVB的孩紙，誰不熟悉這地方，逢官司戲必出場」。他又介紹司法機構網站，建議遊客可於旁聽前事先查閱各級法院審訊時間。

他又提醒讀者，「當然也不是每個審判庭都能進去，必須是寫著OPEN COURT的才可以旁聽」，又詳細描述法庭內外的佈局，更作出「溫馨提示」：「開庭後是不能拍照攝像的，會有電波干擾到法庭內的錄音。」惟實情是開庭前後均不能拍照。

「哈哈，我下次也要去嘗試一番」

稍後他又詳細描述遴選陪審團以及正式審訊時的程序，並自言挑選了強姦案及謀殺案的審訊來旁聽。結語他說：「總算看清了，電視劇都是騙人的，那些激情辯論全是假的。」最後他覺得無聊兼肚餓於是離開，但謂「這也是我和別人不一樣的香港遊吧，因為我見到了真正的法律自由」。
他的貼文獲其他網民轉載。有網民留言：「看了你的帖子讓我信心大增，下次去香港一定要去看看！~」又有留言謂：「樓主，你這個太特別了，哈哈，我下次也要去嘗試一番。」

亦有網民留言：「勸大家別進去了…我有個朋友…說那不是普通地方…會因做錯了少少行為…被告藐視法庭的。」隨即獲回覆：「只要你遵照規定，怎麼會告你藐視法庭？」

支那人當旅遊景點咁去已經藐視緊法庭啦

將歪理唔合法行為，恆常化去做，迫人去接受。

呢啲係中蟈慣常毒招

煙幕黎姐
等人覺得係法座影相只係on9旅客行為
其他係有系統咁做record再起底再有「跟進」行動